const questions = [
    {   id: 1,
        question: 'Что из перечисленного в дословном переводе означает терпение?',
        answers: ['Преферанс', 'Пасьянс', 'Бридж', 'Покер'],
        rightAnswerIndex: 1,
    },
    {   id: 2,
        question: 'Кто из куриных является перелётной птицей?',
        answers: ['Фазан', 'Павлин', 'Индейка', 'Перепел'],
        rightAnswerIndex: 3,
    },
    {   id: 3,
        question: 'Какой жук считался в Древнем Египте священным?',
        answers: ['Могильщик', 'Носорог', 'Скарабей', 'Сизиф'],
        rightAnswerIndex: 2,
    },
    {   id: 4,
        question: 'Как традиционно называют последствия приобретения дорогой вещи?',
        answers: ['Щелчок по барсетке', 'Удар по карману', 'Выстрел по бумажнику', 'Залп по копилке'],
        rightAnswerIndex: 1,
    },
    {   id: 5,
        question: 'Кого суеверные люди боятся встретить на улице?',
        answers: ['Чёрную кошку', 'Белую собаку', 'Розовую свинку', 'Зелёного крокодила'],
        rightAnswerIndex: 0,
    },
    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////



    {   id: 6,
        question: 'Какое растение существует на самом деле?',
        answers: ['Лох чилийский', 'Лох индийский', 'Лох греческий', 'Лох русский'],
        rightAnswerIndex: 1,
    },
    {   id: 7,
        question: 'Какие формы земной поверхности изучает спелеолог?',
        answers: ['Скалы', 'Пещеры', 'Вулканы', 'Пустыни'],
        rightAnswerIndex: 1,
    },
    {   id: 8,
        question: 'Какая из перечисленных башен самая низкая?',
        answers: ['Останкинская', 'Эйфелева', 'Пизанская', 'Спасская'],
        rightAnswerIndex: 2,
    },
    {   id: 9,
        question: 'Как называется крепкий спиртной напиток из сока сахарного тростника?',
        answers: ['Кальвадос', 'Ром', 'Джин', 'Виски'],
        rightAnswerIndex: 1,
    },
    {   id: 10,
        question: 'Как называется единственное в Европе герцогство?',
        answers: ['Монако', 'Андорра', 'Люксембург', 'Лихтенштейн'],
        rightAnswerIndex: 2,
    },
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////




    {   id: 11,
        question: 'Из какого меха сделаны шапки королевских гвардейцев Великобритании?',
        answers: ['Овечий', 'Волчий', 'Соболиный', 'Медвежий'],
        rightAnswerIndex: 3,
    },
    {   id: 12,
        question: 'Какой цветок называют шпажником?',
        answers: ['Гиацинт', 'Глицинию', 'Гладиолус', 'Пион'],
        rightAnswerIndex: 2,
    },
    {   id: 13,
        question: 'Губной помадой какого цвета гримировали первых телеведущих?',
        answers: ['Чёрного', 'Синего', 'Красного', 'Зелёного'],
        rightAnswerIndex: 3,
    },
    {   id: 14,
        question: 'Сколько шейных позвонков у жирафа?',
        answers: ['5', '7', '9', '11'],
        rightAnswerIndex: 1,
    },
    {   id: 15,
        question: 'Какой из атмосферных слоёв находится ближе к Земле?',
        answers: ['Стратосфера', 'Мезосфера', 'Тропосфера', 'Термосфера'],
        rightAnswerIndex: 2,
    },
];

export default questions;